【負皮業主俱樂部】低調置業討論區（172）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為183.14），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/05/25公佈,，中原城市領先指數180.96，按周跌1.24%

留負皮

留明
而家D POST去得咁快。。。

LM

【沙田新地定嘉熙】低調置業討論區（171）

Last Post

Lm

我留名啦

請問點扣供樓稅先可以扣到盡？
只能扣一間自住的？

該年度搬屋可以按時段claim 兩間物業。
基本上單人名hold樓claim 到最多。

應該話頭3個月住A 尾9個月住B
咪可以3/12 A + 9/12 B

否則只可以揀返自己通常住果間。

唉琴日放左層樓 同今日放 差十萬
有實客

點會買貴，個市點都係升緊

你真係幾廢，買完仲咁多野諗，撻訂啦
買貴左廿萬有乜野驚？驚做唔到按揭？
你日日擺個驚樣比老豆老母睇又好孝順啦喎

想問下大家抽新樓係咪通常要跟大個幾間地產抽？如果可以跟其他地產抽，係咪都可以傾回幾多？

唔該咁多位

想問有無用過星星既巴打?
星星比出黎既按揭plan係咪已經係最好?
去到銀行仲有無得r?

Thx巴打
按保折扣都係同銀行deal?唔係按保公司直接落 銀行無得話事?

留名

CD Rom 第一次留言
想問下如果我個fd做大貓按揭部
我搞按揭直接搵佢搞好d，定係經**好d?
我個fd話會做到最優惠俾我

明白 thx巴打

我會試盡r 想睇下巴打r倒啲咩都r番

咁**收費係點？

良心企業
咁可唔可以叫**幫我搵我個fd搞？
想俾個fd開下單

留明

計劃年尾換樓，要多啲喺度浦下先得嚕

Thx bro

真心講句 等到我死果日都未必會返到去沙士價 除非有天災或者政府無lala屎忽痕整d政策推lum樓市

其實我都係問定先
未有錢俾首期
見到呢到咁多巴打後生過我都做左業主好葡萄
希望白表攪珠俾間東涌我

係
抽埋白居二

唔該巴打
想問埋如果白表抽到係咪都係搵**？

算啦
都叫仲有一半數
心態

在樓價上升的時候，很多人都會等樓價跌！但我做了36年地產代理，看見最多人得不償失的置業策略就是「等」！不但是因為大多數時候也是越等越貴！更重要是，當等到樓價跌的時候，你又敢不敢買？
2003年，2009年，甚至2012年，其實也是入市的良機，但大部分「待跌已久」的人當時也沒有入市！對！到時總有更多評論說樓價會繼續下跌！而人性在此「險境」下總是決定再等！
2003年我由「淡友」轉為「好友」，寫完第一篇唱好的文章之後，第二朝早上就有人到分行鬧我：「你老闆啊！這樣差的市道，還說樓市會升叫人買樓！」當時屯門兆康苑大概40萬一層，現在已500萬！
我今年年初說，今年樓價會升得多過去年的時候，人們一樣恥笑我！「別人笑我太瘋癲，我說他人看不穿」，就好像騰訊（700）股價470的時候，很多人都會說若跌回兩成的時候，一定掌握機會入市！結果這種心願竟然美夢成真，騰訊在更好的業績之下，股價下調近兩成，不過一樣有很多人不敢入市。
人性就是這麼奇怪，在跌市中有能耐在這樣差的評論情形入市是極少數，少於10%的人有此特性。性格決定命運，其實上天已經安排了九成人縱使樓價跌也不會入市買樓！
唯一可以不被命運去安排的就是量力而為入市，不論市場如何能量力而為就入市，未能就累積實力等待良機！機會從來都在身邊！只是人忽略及自己放棄而已！

想問下有冇人aa係咁chur你簽mortgage referral form. 唔想比你自己找**咁？

佢講野有立場，參考係ok,但唔好信晒
覺得最攪笑係龍市

好快一億一呎香港樓...放心好了..

雷sir

高價豪宅都接近一億 yen 一呎既了

自膠
I mean 一百萬 yen 一呎

紅磡黃埔花園車位以420萬元沽，創出屋苑車位價新高。車位位於10期B2層單號，原業主1995年以120萬元購入車位，現易手帳面獲利300萬元，升值2.5倍。

好快整個香港消失同大陸磨合變大灣區
根本朝不保夕/值

想安居樂業?!
醫療,交通,教育全部失敗

點去安居呢?1

雷sir 聖諭

#metoo

你躝返去泰國啦屌你老母臭閪

香港已經唔係以前嘅香港
人工追唔到物價,樓價,生存只有等死

經落?

d負皮撚呢？
做咩無哂負皮既？攰拿？

可能你上左岸
但唔洗咁腰潤大囉
做人有口德積下福

未夠鐘返工呀！

入得黎低調都係你幫下我、我幫下你咁
要呻吟香港已死之類，呢度唔啱 channel

都要繼續生活架

life must go on

下轉左牛角呀

雷sir
今日九星連珠定天狗食日呀

放得太多錢會自動贖樓

索尼罪大滔天

就黎要置頂

留返 d 眼淚過兩年跌三四成先喊

有一倍水位
咩印花稅都唔驚啦
仲唔借財仔入多幾間

早就盡借左啦, 巴打唔係未借呀？
唔怪得你要做租租啦

已經借盡咁慘
睇住人地賺自己冇得賺

原來借盡左入晒貨坐住等升叫睇住人賺
我係你就收嗲算啦

負債人生 vs 無債人生

唉!呢度有幾件 AA 好惡下,唔容納到逆向言論,都係果句位,AA幫你供樓?,幫你找數,落咀頭佢地就叻!

雷sir
雷sir平時有冇追post?

無,天口熱行過丟低幾句咁....
我都經歷過月月 minimun paid 嘅日子,真係唔係人過
以前租過屋又比人蝦得好勁.....
總而言之...
今時今日負幾佰萬債,唔係講玩
明知 d 樓價係泡沫
因為人地出下口術,就用成世人時間去賭一個包袱,係累已累人
香港對大陸已經無利用價值
2020年左右,大下跌,金融黑洞一定出現,因為猶太人背後興風作浪
經濟係有週期,唔會永無上境咁升....
買菜都格價,何況買樓?!

照雷sir咁講即係港股港樓睇怕都難逃一劫

咁點睇環球? 全世界都下行?

就算有日樓價跌到谷底,
但我仲有個希望有日供甩層樓可以有免費住屋,
仲希望樓價會升返。
租樓所有錢都係支出,
回本機會係零,
當有一日租唔起, 就唯有瞓街。
我買既係安定同希望

供甩層樓唔係免費住 仲要俾管理費
隨時貴過租樓

(公屋)

【評測】Now E 機頂盒 真 Android TV 系統

五月 29, 2018 •家居無線, 影音產品, 評測 •

在個多星期前，PCCW 宣佈將會在 5 月 28 日正式推出全新 OTT 平台 Now E，彷如將 Now TV 的節目內容全面 OTT 化，令因覆蓋範圍而家中無法安裝 Now TV，例如唐樓、村屋等用戶，都可以欣賞到各式各樣體育、影視及娛樂節目。

除了 iOS 及 Android apps 已經上架之外，Now E 更會推出一款採用真正 7.1.2 Android TV 作業系統的機頂盒，除可欣賞 Now E 內容外，亦可安裝 Android TV 專屬電視 apps，而非坊間同類平台只是採用定制 Android 系統，可擴充度更高亦更適合於電視使用。究竟這部 Now E 機頂盒實際使用上又是否令人滿意呢？就讓已使用了另一 Android TV 電視盒 Nvidia Shield 多年的艾域為大家評測一下吧。

操作流暢 整合 Viu/Now 爆谷/MOViE MOViE Play 介面設計不俗
翻查資料，由台灣 Foxconn 於越南生產的 Now E Android TV 機頂盒，採用的是 Amlogic S905D 4 核心 1.5 GHz 處理器，RAM 及內置儲存空間各為 2GB 及 8GB，並預載 7.1.2 Andorid TV 作業系統，不過啟動介面則屬 Now E 定制。

今次借得該電視盒實測之後，感覺 Now E 定制的操作介面流暢度高，開啟各式各樣 apps 之後亦沒有「掃屏」緩慢情況，而整合同系主打韓、日、台、泰劇集的 OTT 平台 Viu，與及 Now TV 兩個自家電影頻道「Now 爆谷台」及「MOViE MOViE」的 VOD 版本，由點擊至開始串流播放的等待時間亦甚短，而介面設計亦與一般 Andorid TV 專屬 apps 一樣易於瀏覽及揀選，整體使用體驗甚至較 Now TV 更為爽快討好呢。

包裝盒內包含 Now E 機頂盒、藍牙遙控器、變壓器、High Speed HDMI 接線及兩枚遙控 3A 電池。

機頂盒為 Foxconn 於越南生產。

設有 2 入 1 出 HDMI 端子，前者為 HDMI 1.4 規格，而後者則是 HDMI 2.0b。

現時購買 Now E 機頂盒包含 2018 世界盃通行證及 Viu 升級會員 12 個月會藉。

用經絡做referral 係咪無回贈?

【居屋王】東旭苑綠表逼900萬 全港居屋王
文章日期：2018年5月30日 18:28

未補價居屋市場逼近千萬元大關。市場消息指，筲箕灣東旭苑C座高層5室，實用650方呎，採3房間隔，享海景，新近以893萬元（未補地價）易手，實呎13738元，成交價及呎價創全港居屋綠表市場新高，再膺全港綠表居屋王，打破同屋苑對上一伙低層戶以878萬元、實呎1.35萬元於上月創下的成交紀錄，成交價再高1.7%。

買樓呢家野，一間變兩間，兩間變四間，四間變八間，八間之後上市，上市之後再集資，跟住梗係炒股票啦，做埋地產吖笨，跟住再分拆再上巿

有負皮正常 一個reply而家閒閒地4至5個負皮

邊度認左

【明日加價加推?】柏蔚山開示位予代理預覽 錄逾2000參觀人次
文章日期：2018年5月30日 20:06

新世界（0017）北角柏蔚山以折實平均實呎2.8萬元首推123伙單位後，新世界表示，今日錄逾2000人次（主要為代理），參觀設於上環的柏蔚山展銷廳及示範單位，明日起開放予公眾及接受網上認購登記。

市場消息指，新世界最快明日加價加推柏蔚山單位應市。

湯文亮有冇廉恥 見好睇好 反口覆舌 用外國同大陸大灣區比 即場表現“你死你事 我就不了大灣區”

湯文亮：食屎的專家包括我
2016-08-10

我冇樓都負皮 咁都要點錯相

係咪用緊iptv pro/free? 其他app我唔知

似係硬件解唔切碼?定係冇用硬件解碼?

Cloud Stream可以較大buffer，如果付費版有ChromeCast支援，可以射電視機(有ChromeCast嘅話)

我都用緊，冇理由喎

iOS Cloud Stream 加呢啲playlist步驟

開咗app

㩒左上角條bar，出現呢個，㩒+ 個掣

出現呢個，選紅圈嗰個

跟住出現呢個畫面選紅圈嗰個

輸入URL

之後揀返嗰個list就得

rich

#584 睇睇，名我方便自己，比較多list，唔使跟我，求其都得

如果付費版嘅iOS Cloud Stream，會有ChromeCast支援，如下

㩒一下出ChromeCast 裝置list，我得部電視機有所以得一個

㩒咗台之後播放，Cloud Stream喺iPad唔播，由電視播

U Channel 喺電視播，不過有啲頻道播唔到嘅，如果有AirPlay可以用AirPlay多數得，之前我啲android tv box全部得
升級咗iOS11.3之後搜唔到，屌佢生果

Thx vic巴

生果由我用Kodi或者其他android tv box，一升級未好過，之前iOS 8喺Kodi用AirPlay冇問題嘅，升級9用唔到，上Kodi論壇一睇，Developer話生果改變咗API冇比資料，搞唔到，要慢慢逆向工程先得

Android TV Box本嚟好多支援Airplay，11.2之前全部用到，升上11.3就唔得，9成改咗嘢，正PK

盡量用DLNA、ChromeCast、MitaCast唔好柒用佢吧，如果講音樂streaming，ChromeCast Audio 好聲過Airplay 嘅

坐係窗台到講

thx V ba

我係taobao買咗支手指，可以射落電視睇

全部強國牌子電視一開機睇廣告30秒到2分鐘，就算買返嚟時冇問題，佢會自動幫你upgrade firmware,之後就有廣告睇

仲越嚟越長，解決辦法
1. 電視機唔上網
2. Router 設過濾網址，搵到佢升firmware嘅server ip/url 禁止連接

唔好諗住唔升級firmware就得，冇得揀，自動升級

利申: 幫人部海爾電視機還原兼block server

ChromeCast 2最新版都係2百幾，ssp有售，可播1080P,要4K就要買ChromeCast Ultra 6嚿幾

chromecast 2 我買320

我用PC 播影片好順， 但cast 個desktop 過去， 開IE 播now 隨身睇就好lag

唔通要敗家俾錢睇英超

被市場稱為淡友的紀惠集團總裁湯文亮，其胞姊廖湯慧靄（，則密密吸豪宅，繼半年前入市赤柱灘道豪宅後，新近再以6,600萬元購入毗鄰單位，半年花1.27億元掃入2伙南區豪宅。
廖湯慧靄繼今年5月，以6,180萬元購入赤柱灘道10B號地下單位後，新近再度出擊。按土地註冊處資料顯示，赤柱灘道10A號地下單位，實用2,832方呎，成交價6,600萬元，實用呎價23,305元。登記買家正是廖湯慧靄（Liu Tong, Rita），半年多斥1.27億掃入兩豪宅單位，該物業樓齡已55年，原業主1988年以350萬元買入，有指屬遺產貨。

list有HBO台就有，其實通常乜台都有，係差低清高清同流唔流暢

反正日日有新list係唔知啱唔啱睇

發死人財🤭

[member]

[member]

成功了， thx V ba, 原來之前做錯步驟

自從玩Kodi，AceStream，iptv之後真係冇睇TVB好耐，最多睇吓ViuTV同77台財經同新聞節目

兩樣都有

Mean but true

有myTVsuper, 有啲外購劇幾好睇

我支持有容

日本同三菱都有55cm闊65cm深140高左右嘅雙門雪櫃，百記有

我15年買第三層時同佢吵大wor, 我話Ｄ樓只會升，最後佢15年尾偷偷地買左九龍單枝

三層大芋

可以換鎖膽

三菱喇，我舊居嗰部送埋比下手業主，用咗4年幾5年完全冇問題，而家呢部都係三菱

老豆部三菱雙門用足廿四年定廿六年先退役，入過一次雪種咁大把，所以雪櫃我太座自用只買三菱，其他唔諗

佢都係3屋加兩車位

android tablet，電話、電視都得，不過我通常用喺電視機、電視盒

Raspberry Pi 2/3都可以裝Kodi接電視機嘅， 以前我用RasPi3 玩Kodi，有專用software，OSMC同OpenElec

係定製版Kodi

我試裝IPTV pro落電話唔得

電視機裝幾個夠啦，要裝其他如livenettv、acestream之類都係用盒好過

罪大電視機推薦呢幾個，喺罪大電視機內置Play Store 安額外裝

1. IPTV Pro
2. MXPlayer
3. nPlayer
4.My Tuner
5. Vimeo
6. ViuTV
7. haystack tv

其他最好用電視盒，要壞都係壞盒有限錢，由其裝非Play Store嘅

咁奇? 我部後備Zenfone 華碩都得，喺play store裝

仲有人頭?

我已經成為免費嘅罪大電視機及三菱雪櫃打手，所以大家唔好信晒我，打手有偏見

真。樓王

被踢爆住公屋 打工仔憤而辭職

點解要咁做....

你啲門好好J J到出血

咁Ｌ搞笑

JJJJJJ

竹園北都是自置公屋啫 都唔駛咁踩 而家都唔平值幾球

笑人嗰個真係鳩咗啲

不過晴報真鳩

笑暈咗

雷sir
咁雷sir 可唔可以指點下迷津
如何又唔做租租俾人撚狗
又唔洗供樓負幾百萬債
又唔洗月月min paid
又可以活得快活

留名學野

兒登標準答案: 移民

移民都要交租／ 供樓負債幾百萬
fail

佢地聲稱移民可以夫披買大吳

移民有無得分30年比錢?

移左民都仲要捱騾仔？都 failed

雷sir 話樓係泡沫黎

咪負債囉

雷sir 教架
我留名等緊雷sir 再教下一步應該點做

連登多大戶

唔好講野 下先

似乎今年咁升法，上年應該照俾 15% 掃多間細既

或者係，而家 15% 稅都開始擋不了搶樓潮

[member] 1.8% 唔知係咪拎多左錢出佢，佢一兩日轉返比你，再比返1.8% 回贈？ ［/member]

市民習慣左要比稅

用用下自然無事

好似冇計油漆?

咁又係, 分開會好d。

可以整啲架擺吓裝飾，掛畫，有恆心擺缸魚

廁所用木門怕唔怕入水?

得嘅，有電腦同tablet一樣啫。

插個大芒做Chromecast都好呀....

自己住 咪冇問
兩個人住
另一半訓左 你仲想做野既話 入廁所做咩唔通
如果另一半非常醒訓...

今日30頁打後少左負皮喎
負皮撚手軟拿？ 咋架

未放學

.銀紙貶值得好利害先真

今年樓升得好誇張

其實我只係想講
聽個名好順x都幾唔開胃

但我望落都唔算舊

好過置樂廢西三寶好多

【六月加息 樓市勢危】低調置業討論區（173）

開定先

富來狗也不屌

【供樓注意】隔夜拆息七連升 飆升至1.5厘

港元隔夜拆息飆升，財資市場公會資料顯示，對息口最敏感的隔夜拆息七連升，由0.92341厘急升至1.51571厘，創7個月以來新高。

按揭利率基準的1個月拆息，報1.017厘，與1個月美息仍有0.9厘距離；3個月拆息升至1.77厘，創08年底以來高位；一年期拆息微升，見2.29909厘。

賞湖住足25年
行去西鐵唔洗10分鐘
樓下有巴士站去邊都方便
落馬洲巴士$13.2搭半個鐘
北上尋歡都好方便

歡迎大家比負皮我 我就唔信負皮會過10

下
你過左10啦
reply#551 in this post

移民瑞典可以分100年俾錢。

同意

咪又係負債，fail

留名等雷sir 教路